台再零確診「鼓舞人心」

台再零確診「鼓舞人心」

台灣昨再公佈沒有單日新增確診個案，總統蔡英文也在fb說「這就是最能鼓舞人心的好消息」。

事隔個多月，台灣昨再公佈沒有單日新增確診個案，總統蔡英文也在fb說「這就是最能鼓舞人心的好消息」。不過，也非所有台灣人都齊心抗疫，早前四名從美國返台的一個家庭，家居檢疫期間，居然乘的士去醫院檢查，其中一人隨後被驗出確診武肺，當地衞生部門向他們開罰合共170萬元新台幣（下同，約43.9萬港元）。

台灣中央流行疫情指揮中心表示，昨日當地沒有新增的確診病例，維持393宗個案，上次台灣出現零新增確診是上月7日至9日。蔡英文也在fb講到民間於《紐約時報》登廣告時提及，「台灣能被國際社會肯定，也是因為全民同心協力落實防疫。今天的零確診，就是最能鼓舞人心的好消息。」另外，台北知名的圓山飯店也首次啟用牌樓燈光，打出「ZERO」慶祝台灣零確診防疫成績，並感謝醫護人員。

一家違令外出罰44萬

相關新聞：拒設失業援助金 籲申請綜援

不過，在台灣也並非所有人都有如蔡英文所說同心抗疫。基隆四名從美國返台的家庭成員，上月21日檢疫期間，因其中一人體溫升高，自行帶同媳婦與兩名孫子搭的士前往醫院，當時衞生局人員已力勸她，未有檢測結果不能外出，但婦人仍堅持外出，最後更驗出她和同住的丈夫確診武漢肺炎，其餘同住的人和當日運載婦人前往醫院的的士司機檢測則呈陰性，基隆市衞生局對當日有份出門的婦人和媳婦分別罰款100萬元（約25.8萬港元）和70萬元（約18.1萬港元），至於兩名孫子則未成年，可依法不罰。外界擔心該婦人會成為台灣的防疫缺口，中央流行疫情指揮中心發言人莊人祥表示，該婦人搭載期間的士司機有戴口罩，並沒有所謂的缺口。

台灣蘋果新聞網

恭喜

Monkey queen: eeeeerrrrrrrrrrrrrrr

Good show

good show

快過我

蔡英文比中共打壓左咁耐
又買起邦交國禁旅行團
估唔到可以反cup得咁完美

相反香港隔離緊
call埋師傅上門維修一蚊都唔洗罰